\begin{task}{35.24(1,3,6,8,9,12,13)}
  Используя параллельный перенос, выяснить вид и расположение на координатной
  плоскости следующих линий второго порядка:

  1) $x^{2}+y^{2}-2x+6y-5=0$;

  3) $x^{2}+2y^{2}+8x-4=0$;

  6) $x^{2}-4y^{2}+6x+5=0$;

  8) $y^{2}-6x+14y+49=0$;

  9) $y^{2}+8x-16=0$;

  12) $6x^{2}+8y^{2}+3x-4y+1=0$;

  13) $2x^{2}+9y^{2}-12x -6y + 19 = 0$.
\end{task}

\begin{solution}
  1)
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      x^{2}+y^{2}-2x+6y-5=0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      (x-1)^{2} + (y + 3)^{2} = 15
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Окружность с центром в $(1,-3)$ и радиусом $\sqrt{15} $.\\
  3)
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      x^{2}+2y^{2}+8x-4=0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      (x + 4)^{2} + 2y^{2} = 20
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \frac{(x+4)^{2}}{20} + \frac{y^{2}}{10} = 1
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Эллипс с центром в $(-4,0)$, большая полуось параллельна оси $Ox$, полуоси
  $a=2\sqrt{5}$, $b=\sqrt{10} $.\\
  6)
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      x^{2}-4y^{2}+6x+5=0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      (x+3)^{2} - 4y^{2} = 4
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \frac{(x+3)^{2}}{4} - \frac{y^{2}}{1} = 1
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Гипербола с центром в $(-3,0)$, действительная ось параллельна оси $Ox$,
  $a=2$, $b = 1$.\\
  8)
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      y^{2}-6x+14y+49=0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      (y + 7)^{2} = 6x
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Парабола с центром в $(0,-7)$, направление оси совпадает с положительным
  направлением оси $Ox$, $p = 3$.\\
  9)
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      y^{2}+8x-16=0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      y^{2} = -8 (x - 2)
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Парабола с центром в $(2,0)$, направление оси совпадает с отрицательным
  направлением оси $Ox$, $p = 4$.\\
  12)
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      6x^{2}+8y^{2}+3x-4y+1=0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      3\left(\sqrt{2} x + \frac{1}{2\sqrt{2} }\right)^{2} +
      4 \left( \sqrt{2} y - \frac{1}{2\sqrt{2} } \right)^{2} + \frac{1}{8}=0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      3\left(\sqrt{2} x + \frac{1}{2\sqrt{2} }\right)^{2} +
      4 \left( \sqrt{2} y - \frac{1}{2\sqrt{2} } \right)^{2} = -\frac{1}{8}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Мнимый эллипс.\\
  13)
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      2x^{2}+9y^{2}-12x -6y + 19 = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      2 (x-3)^{2} + (3y - 1)^{2} = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Пара мнимых пересекающихся прямых.
\end{solution}
